數據顯示政府兩度錯失時機化解反修例爭議

有數據分析公司，分析近月反修例風波的網上輿情，發現早在3月時已經出現警號，認為政府兩度錯失化解爭議的時機。數據公司人工智能總設計師梁元邦表示，他們的系統在3月，偵測到網上有大量有關「逃犯」的搜尋紀錄，到4月更在親子育兒論壇，罕有發現有人討論修例。至7月21日元朗站襲擊事件，網上相關的互動達每日200多萬次，反映元朗事件是反修例運動的轉捩點，政府之前本來有機會化解矛盾，但未有把握。梁元邦又指，連登討論區留言數目，曾經由高峰時每日近20萬，跌至9月時9萬多，反映網上討論的熾熱程度有所減退，但政府亦未有趁機化解爭議。

嶺南大學政治學助理教授袁瑋熙近月和其他學者組成團隊，在示威現場進行民調，也發現元朗事件後，示威者對激烈抗爭手法的接受程度急升。他們亦發現，越來越多較年長人士，逐漸使用連登獲取資訊，並出現跨平台效應，加強示威資訊的滲透能力。創新辦表示，社交媒體影響力日漸廣泛，會研究如何更好掌握網民意見。

連登討論區留言數目，曾經由高峰時每日近20萬，跌至9月時9萬多

警世唔好忘記犧牲左既手足

開學呀 唔通中學生返緊學可以光明正大拎電話出嚟上連登

唔會忘記受傷，被捕及死亡手足 ！

証明而加無人睇連登囉
d傻鳩仲係咪都話推上熱門就當做左野
落街派傳單/連儂牆好過啦

大台係baby kingdom

推

乜真係咁多中學生用連登？

大家努力啲

錯咩失時機，中共話唔比咪唔比囉

而家好多去曬tg啦
連登無以前咁重要，加上咁多一毛

on9 你當香討死架

中共邊有錯失
只有成為大嬴家

嬴佢老母

點解你地要針對想移民美國的popo，一Ｄ都唔顧想移民澳紐英法日韓台popo 的感受.

tg太多grp 每次行動都資訊爆炸
仲要本身已經收唔到信號 一返到屋企睇到頭都大埋

共產黨只會一直錯落去，直到滅國